【貿易戰】美國明天(1/6)起向歐盟 加拿大 墨西哥徵收鋼鋁關稅 招反彈

【貿易戰】美明起向歐盟加墨徵鋼鋁稅 招反彈

建立時間：2018/05/31 22:15

美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）今天宣布，6月1日起向歐洲、加拿大及墨西哥分別徵收25%鋼鐵及10%鋁材關稅。另外他擬於周五訪問中國。歐盟執委會主席榮克表示，完全無法接受，將在數小時內立刻提出反擊措施，直言這是「全球貿易糟糕的一天」。墨西哥隨即宣布報復措施。
美國總統川普今年3月宣布向鋼鐵及鋁材分別徵收25%及10%進口關稅，但對歐盟、澳洲及加拿大等盟友提供豁免至本周五。如今決定取消豁免。美國此舉被視為是實踐總統川普長期以來保護美國產業的承諾，羅斯聲稱，即使引發盟友報復，對美國也不至於造成太大影響。

歐洲議會今天表示，在美國祭出關稅動作後，歐盟將別無選擇，但將採取行動保護產業、工作機會和利益。歐盟貿易事務執委馬姆斯壯（Cecilia Malmstrom）發表聲明，歐盟將向世貿組織提出申訴，要求爭端解決。德國總理梅克爾則說，歐盟會以「堅定團結」應對美方措施。

英國也表示，對美國的決定「深感失望」，政府發言人表示「英國和其他歐盟國家是美國緊密的盟國，應該永久且完全豁免於美國關鋁稅」。

較早前有媒體報導，美國有意提早向歐洲鋼、鋁徵收關稅，另有報導指，川普有意令德國汽車「退出」美國市場。
（國際中心／綜合外電報導）

美帝公佈完收中国關稅
不過開始收咗中国關稅未

咁快就搵盟友開刀

美國共和黨的著名反中共議員Marco Rubio: 美國不要對歐洲和亞洲其他國家開刀, 否則只會迫使這些國家跟中共合作.

Marco Rubio
‏Verified account @marcorubio

Eu­rope & Asia also have major concerns about #China stealing & unfair practices. But instead of joining us to confront China, our tariffs against them is making it easier for China to line them up against us. #BeSmart #BeStrategic

3:22 AM - 31 May 2018

當奴浸搞乜鳩雖呀

歐盟 加拿大 墨西哥可能會同中國組成復仇者聯盟對抗美帝

侵侵又撚狗？

佢就係想乜都美國自己做返 本地人個個有野做

好攪

Cramer: Europeans are in 'over their heads' on trade because they've never seen anything like Trump

"The Europeans don't know what to do. I think they're a little taken by surprise," says Cramer, referring to the tariffs on Canada, Mexico and the EU.

"Whatever the Europeans are doing, they are confused because they've never seen anything like this president," he adds.

曲線幫中國組成復仇者聯盟

“This is dumb. Europe, Canada, and Mexico are not China, and you don’t treat allies the same way you treat opponents."

垃圾左膠同低等墨西哥人, 佢哋淨係識得阻住地球轉, 制裁佢哋先之後再制裁支那,trump 而家係到淨化緊地球嘅癌細胞

佢都幾多大陸fans

戇鳩，一陣逼到歐洲同大陸聯盟就仆街啦

巴打你真係風趣, 2002年, 喬治布殊都玩過關稅, 佢當時一度向鐵徵收30%關稅, 據事後美國國際貿易委員會研究, 由於關稅對本地製鐵產業嘅加乘, 畀對其他行業嘅衝擊抵消有突, 結果係GDP淨損失30M

個原理其實係咁, 以鐵為例, 因為關稅, 本地鐵變相平左, 製鐵業競爭力上升, 而有誘因去請人擴張. 但另一邊廂, 本地用鐵嘅行業, 會因為成本上升, 為左維持利潤而要加價, 但會嚇走部分消費者, 最後某啲公司就會有壓力要cut人減成本

你覺得係製鐵業多人, 定用鐵嘅行業多人?

但最大鑊嘅係, 上面係未計潛在出口影響, 據美國International Trade Administration計算, 上年美國入口鐵中, 加拿大同墨西哥加埋佔26%; 但佢地加埋上年食返88%美國出口鐵, 如果佢地玩攪炒(加拿大有9成鐵都係輸出去美國, 5成入口鐵來自美國, 我查唔到老墨), 收返美國鐵關稅, 咁就真係玉石俱焚

仲未計連喬治布殊當年玩關稅, 都無向加拿大呢個美國最親近嘅盟友開火

當年點完? 喬治布殊本來想收3年, 但面對EU反擊, WTO施壓力同發現有反效果三重打擊, 收左18個月就收檔

下面兩篇文都係借古鑑今, 由回顧喬治布殊關稅戰, 到檢視Trump今次關稅戰, 上面有興趣可以一讀

利申: 唔識經濟學

唔係掛 搞加拿大？

加拿大係咁幫支那做轉口呀

奶共的下場 牆頭草被迫要表明立場

德國同加拿大兩個左膠大國

迫班歐豬埋堆插死終蟈

侵侵果然傻傻哋，全球開戰

歐盟不知幾醒，一向就係靠食幾家茶禮、專門做 long 牌果「銀」牌果個嚟生存

完全唔知你最後一句up乜鳩

歸邊

要應對中國的優勢和不斷增長的霸權，需要美國及其盟友進入「決策的關鍵期」